[有片]北區手足用開山刀斬綠曱甴

手足好波！

1999年11月上水石湖新村警民衝突!
新界人勇武抗爭方式! 掟石，水喉鐵，開山刀，引爆石油器，淋電油，汽油彈，到處放火等。

1999年11月16日新界上水
為紓緩新界北區水患，香港政府進行梧桐河防洪及擴闊工程，上水石湖新村有33個包括廠家及商戶不滿賠償及安排，拒絕遷出，警民引爆激烈衝突!

#歴史時空

21年前同21年後，同一個地方